// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quem foi a única pessoa na história a receber o Prêmio Nobel em áreas científicas diferentes?",
    answer: "Marie Curiee",
    options: [
      "Albert Einstein",
      "Marie Curiee",
      "Stephen Hawking",
      "Linus Pauling"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qual o país mais novo do mundo?",
    answer: "Sudão do Sul",
    options: [
      "Timor Lestet",
      "Montenegro",
      "Sudão do Sul",
      "Kosovo"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qual o nome do evento astronômico responsável pelo dia mais longo do ano?",
    answer: "Solstício de verão",
    options: [
      "Equinócio de outono",
      "Solstício de inverno",
      "Solstício de verão",
      "Solstício de outono"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Quantos pares de costelas um ser humano, normalmente, possui?",
    answer: "12",
    options: [
      "12",
      "11",
      "14",
      "13"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Quais planetas do sistema solar realizam seu movimento de rotação em sentido horário?",
    answer: "Vênus e Urano",
    options: [
      "Saturno e Júpiter",
      "Vênus e Urano",
      "Terra e Marte",
      "Mercúrio e Saturno" 
    ]
  },
  {
    numb: 6, 
    question:"Qual a capital da Bahia?" 
    answer: "Salvador" 
options:[  
  "Maceió" 
  "Fortaleza" 
"São Luís" 
"Recife"
] 
}, 
{ 
  numb: 7,  
    question: "Qual o planeta mais próximo do Sol?" 
  answer:"Mercúrio" 
  options:[ 
    "Netuno"
   "Júpiter"
   "Mercúrio"
   "Terra" 
  ] 
}, 
{ 
  numb: 8, 
    question: "Quantos continentes existem?" 
  answer: "6" 
  options:[ 
     "2"
    "8"
    "4"
    "6" 
  ] 
}, 
{ 
  numb: 10,
  question: " Quais as duas línguas mais faladas no mundo?" 
    answer: "Inglês e mandarim chinês" 
  options:[ 
    "Inglês e espanhol"
 "Inglês e mandarim chinês"
 "Mandarim chinês e francês"
 "Inglês e português" 
] 
}, 
{ 
  numb: 11,
  question: "Qual a maior floresta tropical do mundo?" 
  answer: "Floresta Amazônica"
  options:[ 
     "Mata Atlântica"
"Pampas"
 "Pantanal"
"Floresta Amazônica" 
  ] 
}, 
{  
  numb: 12, 
  question: "Quem pintou Mona Lisa?" 
  answer:"Leonardo da Vinci."
  options: [ 
 "Leonardo da Vinci"
 "Salvador Dalí"
 "Van Gogh"
 "Tarsila do Amaral" 
  ] 
}, 
{ 
    numb: 13, 
  question: "Qual a personagem mais famosa de Maurício de Sousa?" 
  answer:"Mônica"
  options: [
  "Mafalda"
 "Mônica"
 "Smurfette"
"Magali" 
  ] 
}, 
{  
  numb: 14, 
  question: "Que navio famoso naufragou na sua viagem inaugural?" 
  answer:"Titanic"
  options: [ 
    "Titanic"
"Antonov"
 "Boeing"
"Airbus" 
  ] 
}, 
{  
  numb: 15, 
  question: "Que animal põe o maior ovo?" 
  answer:"Avestruz"
  options: [ 
    "Beija-flor"
"Avestruz"
 "Tartaruga-gigante"
"Galinha" 
  ] 
}, 
{  
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];
